\chapter{Introducción}
\pagenumbering{arabic}
\section{Objetivo}
Se plantea como objetivo implementar un proyecto en el cual se apliquen conocimientos adquiridos durante el año cursado en las cátedras de:

\begin{itemize}
	\item Electrónica Aplicada II.
	\item Técnicas Digitales II.
	\item Medidas Electrónicas I.
\end{itemize}

Todas estas cursadas durante el año 2018 en la carrera de grado de Ingeniería Electrónica de la Universidad Tecnológica Nacional - Facultad Regional Córdoba (UTN - FRC).

Se presentó un anteproyecto en donde se ideó una posible planteo de el generador de señales arbitrarias, al ir avanzando en el análisis y testeo de los distintos componentes se fueron descartando los mismos o se fueron agregando nuevos hasta quedar definida la constitución final del circuito.

En este informe se explicarán el funcionamiento y las características de cada uno de los componentes del generador; junto con la conclusión de la experiencia de proyección, implementación y construcción del generador y sus posibles mejoras a futuro, que con ligeros cambios de software y configuración, se pueden implementar.

\section{Diagrama de bloques}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{../img/diag.png}
	\caption{Diagrama de bloques de generador de señales arbitrarias.}
\end{figure}

\subsection{Alimentaciones (Ex)}
\begin{itemize}
	\item $E0:~+5~V$.
	\item $E1:~+5~V~|-15~V$.
	\item $E2:~\pm 15~V$.
\end{itemize}

\subsection{Conexiones (Cx)}
\begin{itemize}
	\item C0: Comunicación por protocolo SPI. \footnote{Referencia: \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Serial_Peripheral_Interface}}
	\item C1: Salidas digitales de 8 bits + Vcc (+5 Vdc) + GND.
	\item C2: Salida de señal de corriente generada por DAC (con componente de continua).
	\item C3: Salida de señal de tensión amplificada (con componente de continua).
	\item C4: Salida de señal de tensión amplificada (sin componente de continua).
	\item C5: Comunicación serial por Universal Serial Bus (USB). \footnote{Referencia: \url{https://www.luisllamas.es/arduino-puerto-serie/}}
	\item C6: Tensión de desplazamiento generada.
	\item C7: Bit de selección de offset (positivo o negativo), entradas de DAC's generadores de desplazamientos.
	\item Salida (BNC): Salida de señal de tensión generada amplificada con desplazamiento.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\linewidth]{../img/senal_dac_corriente.png}
	\caption{C2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/senal_orig.png}
	\caption{C4}
\end{figure}


